研究證廣東話小朋友先天音感勁過普通話人

19年03月09號

CNN曾將「先天音感」(Tonal talent)譽為香港十大無敵優點之首，原來早有研究發現，用廣東話嘅小朋友音感比普通話嘅更強：「Cantonese-speaking children had more advanced tone awareness than Mandarin-speaking children. This was likely because Cantonese has a more complicated tone system than Mandarin.」
小學禁絕本港學童講其母語廣東話有違《兒童權利公約》，亟待主持公道。

研究人員做咗兩次試驗，用普通話、與廣東話共通字、假字（Pseudo words）辨音做測試。佢地發現，廣東話小朋友無論喺辨認聲調(Tone)、頭子音(Onset)、韻攝(Rime)，能力都凌駕普通話小朋友。

睇到廣東話小朋友每樣分數都高過人。

研究人員考慮到呢個Experiment 1係用普通話字做測試，就做咗Experiment 2，用粵普共通字同假字做，都係發現廣東話小朋友得分高啲。

研究人員將結論歸究兩個原因：廣東話小朋友有雙語環境( bilingualism)以及廣東話有更複雜嘅語音系統。

參考: Chen, X., Anderson, R., Li, W., Hao, M., Wu, X., & Shu, H. (2004). Phonological Awareness of Bilingual and Monolingual Chinese Children. Journal of Educational Psychology, 96(1), 142-151.

屌 而家香港啲小朋友邊只 bilingual

其實已經唔關邊種語言可以幫到小朋友多啲，之前嗰啲乜柒有助書寫能力都俾人批過，明眼人都知根本就係要溝淡香港文化。唯有反共先可以keep住香港本土文化

有D老豆老母真係以為學蝗語會叻D

其實好合理 廣東話tone多自然多啲tonal exposure

日本人有絶對音感tim

香港都肯定唔少
不過玩音樂無前途
補習算啦

支那人做既研究？

其實只要將成件事包裝成:
學廣東話語感更強，小朋友學外語特別係英文，都會比普通話小朋友更快更好更流利

d家長即刻個個反普教中

任何嘢都係講包裝

廣東話做母語既人英文都好d啦

即刻係babycondom開個咁嘅po:

還在談普教中？請顧及孩子的英語水平！

配合祖國的大灣區政策，香港的中小學紛紛趕上熱潮，在中文課堂上以普通話授課，有意見認為可以製造普通話的學習環境，長遠提升孩子的普通話能力。可是，世界真有兩全其美的事嗎？

最近有研究報告指出，以廣東話為第一學習語言的小朋友，比起以普通話的小朋友，有更強的音感(tonal talent)，即是說，孩子學習外語會更易上手！例如，普通話本身就沒有入聲字(entering tone)，普通話的小朋友更難掌握英語的checked tone，相反，廣東話的小朋友卻能輕易掌握。

近一、兩年，香港的傳統名校，如喇x書院，拔x男書院，都率先已經放棄普教中了！

少年你太年輕了，你估babycondom上面嗰啲堅係師奶咩？咪又係打手

香港都算雙語環境

港語學

點解參考果度咁多匪名既？

算吧啦
廣東話只能靠自己保育
港共政府就係要毀滅你

認同
有時幫小朋友補習果陣
我都係同佢哋老豆/老母講類似嘅嘢